陳皓桓籲續關注被捕同道

全文

陳皓桓籲續關注被捕同道

陳皓桓

【本報訊】民主派元老級人馬李柱銘、吳靄儀等首被控，吸引近百中外記者採訪，到庭聲援市民逼爆法庭，當眾人和律師團隊步出法庭，報以掌聲歡送，並高叫「五大訴求，缺一不可」等。最年輕的被告、民陣副召集人陳皓桓指面對打壓，港人不會放棄追求民主自由公義的決心，呼籲市民繼續關注被捕及羈押的同道。

一眾被告等候開庭期間神情輕鬆，互相寒暄問暖，其中單仲偕、梁耀忠等說笑，問誰人「處男下海」。單更透露本案下次聆訊當日適逢他六十大壽，「賀我大壽」。
戴耀廷：打壓激發更多人抗爭

相關新聞：泛民15人提堂 5人加控煽惑罪 「港人不會被嚇退」

在同一法庭經歷審訊的「佔中三子」戴耀廷、陳健民和朱耀明，昨亦有到庭。戴表示，
.....................................
而是探討禮崩樂壞之後如何重建法治秩序。

昨有數十名警員在場戒備，逾20名包括香港政研會在內的藍絲團體在庭外高呼「重判黎智英」等口號，但他們一度把朱耀明牧師錯認作黎，
.......................................
一眾聲援市民不斷向法院外駐守的警員大喊「黑警死全家」及「死黑警」，其間一名法院保安衝出並叫眾人停止叫口號，多名市民圍罵該保安並勸他「做好人」，保安最終遭同事勸退及拉走。

■記者楊思雅、劉偉琪